**吳文民**為[台灣男性](../Page/台灣.md "wikilink")[配音員](../Page/配音員.md "wikilink")。

## 配音作品

  - 主要角色名稱以**粗體**顯示。
  - 以下皆為國語配音。

### 台灣動畫

| 播映年份 | 作品名稱                                   | 配演角色 | 首播平台 | 備註 |
| ---- | -------------------------------------- | ---- | ---- | -- |
| 2012 | [綠天使偵碳社](../Page/綠天使偵碳社.md "wikilink") |      |      |    |
|      |                                        |      |      |    |

### 台灣遊戲

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>年份</p></th>
<th><p>作品名稱</p></th>
<th><p>配演角色</p></th>
<th><p>備註</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>2011</p></td>
<td><p><a href="../Page/仙劍奇俠傳五.md" title="wikilink">仙劍奇俠傳五</a></p></td>
<td><p>皇甫卓<br />
歐陽英</p></td>
<td><p>台灣版</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 台灣戲劇

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>播映年份</p></th>
<th><p>作品名稱</p></th>
<th><p>配演角色</p></th>
<th><p>角色演員</p></th>
<th><p>配音領班</p></th>
<th><p>首播平台</p></th>
<th><p>備註</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1996</p></td>
<td><p><a href="../Page/中原鏢局.md" title="wikilink">中原鏢局</a></p></td>
<td><p>鄭青山<small>（後期）</small><br />
雲飛<br />
古明祥<br />
林子義<br />
劉員外<br />
汪倉</p></td>
<td><p><a href="../Page/李志奇.md" title="wikilink">李志奇</a><br />
<a href="../Page/玉尚.md" title="wikilink">玉尚</a><br />
<a href="../Page/劉越逖.md" title="wikilink">劉越逖</a><br />
<br />
<a href="../Page/聶秉賢.md" title="wikilink">聶秉賢</a><br />
<br />
</p></td>
<td><p><a href="../Page/陳明陽.md" title="wikilink">陳明陽</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/中國電視公司.md" title="wikilink">中視</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1997</p></td>
<td><p><a href="../Page/中原鏢局2.md" title="wikilink">中原鏢局2</a></p></td>
<td><p>蔡漢英<small>（後期）</small><br />
金不凡<small>（前期）</small><br />
李文揚<br />
黃沙<small>（後期）</small></p></td>
<td><p><a href="../Page/劉克勉.md" title="wikilink">劉克勉</a><br />
<a href="../Page/李炳樺.md" title="wikilink">李炳樺</a><br />
<a href="../Page/加勢大周.md" title="wikilink">加勢大周</a><br />
<a href="../Page/趙擎.md" title="wikilink">趙擎</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/陳明陽.md" title="wikilink">陳明陽</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/中國電視公司.md" title="wikilink">中視</a></p></td>
<td><p>又名《燕翎義薄雲天》</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1997</p></td>
<td><p><a href="../Page/一品夫人芝麻官.md" title="wikilink">一品夫人芝麻官</a></p></td>
<td><p>夏冰文<br />
洪阿勝</p></td>
<td><p><a href="../Page/楊懷民.md" title="wikilink">楊懷民</a><br />
<a href="../Page/蘇有朋.md" title="wikilink">蘇有朋</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/陳明陽.md" title="wikilink">陳明陽</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/台灣電視公司.md" title="wikilink">台視</a></p></td>
<td><p>大陸版《台灣第一巡撫》</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1999</p></td>
<td><p><a href="../Page/乞丐郎君千金女.md" title="wikilink">乞丐郎君千金女</a></p></td>
<td><p><strong>謝明貴</strong><small>（後期）</small></p></td>
<td><p><a href="../Page/張晨光.md" title="wikilink">張晨光</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/陳明陽.md" title="wikilink">陳明陽</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/民視.md" title="wikilink">民視</a></p></td>
<td><p>大陸國語版《王寶釧與薛平貴》,角色名字是薛平貴</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2000</p></td>
<td><p><a href="../Page/靈山俠侶.md" title="wikilink">靈山俠侶</a></p></td>
<td><p><strong>黑王子</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/宋逸民.md" title="wikilink">宋逸民</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/陳明陽.md" title="wikilink">陳明陽</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/中國電視公司.md" title="wikilink">中視</a></p></td>
<td><p>第一版配音，現存資源16集以後</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2000</p></td>
<td><p><a href="../Page/天地傳說之魚美人.md" title="wikilink">天地傳說之魚美人</a></p></td>
<td><p>江雲飛</p></td>
<td><p><a href="../Page/鄭嘉穎.md" title="wikilink">鄭嘉穎</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/呂佩玉.md" title="wikilink">呂佩玉</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/台灣電視公司.md" title="wikilink">台視</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2000</p></td>
<td><p><a href="../Page/西門無恨.md" title="wikilink">西門無恨</a></p></td>
<td><p>伊次</p></td>
<td><p><a href="../Page/李志奇.md" title="wikilink">李志奇</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/袁光麟.md" title="wikilink">袁光麟</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/中國電視公司.md" title="wikilink">中視</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2002</p></td>
<td><p><a href="../Page/再見螢火蟲.md" title="wikilink">再見螢火蟲</a></p></td>
<td><p><strong>顧子謙</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/袁耀發.md" title="wikilink">袁耀發</a></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p><a href="../Page/台灣電視公司.md" title="wikilink">台視</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2003</p></td>
<td><p><a href="../Page/少年史艷文.md" title="wikilink">少年史艷文</a></p></td>
<td><p><strong>冷霜子</strong><br />
醉彌勒</p></td>
<td><p><a href="../Page/秦風.md" title="wikilink">秦風</a><br />
<a href="../Page/趙自強.md" title="wikilink">趙自強</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/陳明陽.md" title="wikilink">陳明陽</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/台視.md" title="wikilink">台視</a></p></td>
<td><p>台灣配音版</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2003</p></td>
<td><p><a href="../Page/天地有情.md" title="wikilink">天地有情</a></p></td>
<td><p><strong>江天霖</strong><br />
陳宏</p></td>
<td><p><a href="../Page/黃少祺.md" title="wikilink">黃少祺</a><br />
<a href="../Page/朱永德.md" title="wikilink">朱永德</a></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p><a href="../Page/三立台灣台.md" title="wikilink">三立台灣台</a></p></td>
<td><p>國語版</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2004</p></td>
<td><p><a href="../Page/意難忘.md" title="wikilink">意難忘</a></p></td>
<td><p><strong>李泉水</strong><br />
<strong>林大中</strong><br />
李世民<br />
李文華<br />
麥國傳<br />
聶超風<br />
余光榮<br />
馬俊傑<br />
黃坤山<br />
林泰山</p></td>
<td><p><a href="../Page/李興文.md" title="wikilink">李興文</a><br />
<a href="../Page/劉至翰.md" title="wikilink">劉至翰</a><br />
<a href="../Page/崔浩然.md" title="wikilink">崔浩然</a><br />
<a href="../Page/王燦.md" title="wikilink">王燦</a><br />
<a href="../Page/林在培.md" title="wikilink">林在培</a><br />
<a href="../Page/聶秉賢.md" title="wikilink">聶秉賢</a><br />
<a href="../Page/張銘傑.md" title="wikilink">張銘傑</a><br />
<a href="../Page/馬幼興.md" title="wikilink">馬幼興</a><br />
<a href="../Page/黃仲昆.md" title="wikilink">黃仲昆</a><br />
<a href="../Page/姜逸.md" title="wikilink">姜逸</a></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p><a href="../Page/民視.md" title="wikilink">民視</a></p></td>
<td><p>國語版</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2017－2018</p></td>
<td><p><a href="../Page/我的男孩.md" title="wikilink">我的男孩</a></p></td>
<td><p><strong>蕭也時</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/高聖遠.md" title="wikilink">高聖遠</a></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p><a href="../Page/台灣電視公司.md" title="wikilink">台視</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 中國戲劇

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>播映年份</p></th>
<th><p>作品名稱</p></th>
<th><p>配演角色</p></th>
<th><p>角色演員</p></th>
<th><p>配演語言</p></th>
<th><p>首播平台</p></th>
<th><p>備註</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1999</p></td>
<td><p><a href="../Page/莊姬公主.md" title="wikilink">莊姬公主</a></p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/趙朔.md" title="wikilink">趙朔</a></strong><br />
<a href="../Page/晉悼公.md" title="wikilink">晉悼公</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/何家勁.md" title="wikilink">何家勁</a><br />
<a href="../Page/吳亦謙.md" title="wikilink">吳亦謙</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/陳明陽.md" title="wikilink">陳明陽</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/八大戲劇台.md" title="wikilink">八大戲劇台</a></p></td>
<td><p>台灣首播名為《亂世情緣》</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1999</p></td>
<td><p><a href="../Page/食神_(1999年電視劇).md" title="wikilink">食神</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/陳明陽.md" title="wikilink">陳明陽</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/八大戲劇台.md" title="wikilink">八大戲劇台</a></p></td>
<td><p>港劇國語版</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1999</p></td>
<td><p><a href="../Page/蘇州二公差.md" title="wikilink">蘇州二公差</a></p></td>
<td><p><strong>柳生</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/呂頌賢.md" title="wikilink">呂頌賢</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/陳明陽.md" title="wikilink">陳明陽</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/八大戲劇台.md" title="wikilink">八大戲劇台</a></p></td>
<td><p>港劇國語版</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2000</p></td>
<td><p><a href="../Page/鏡花緣傳奇.md" title="wikilink">鏡花緣傳奇</a></p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/唐敖.md" title="wikilink">唐敖</a></strong>/百果大仙<br />
<strong>徐承志</strong>/金童</p></td>
<td><p><a href="../Page/姜大衛.md" title="wikilink">姜大衛</a><br />
<a href="../Page/吳華新.md" title="wikilink">吳華新</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/陳明陽.md" title="wikilink">陳明陽</a></p></td>
<td></td>
<td><p>港劇國語版</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2000</p></td>
<td><p><a href="../Page/中華大丈夫.md" title="wikilink">中華大丈夫</a></p></td>
<td><p><strong>容海山</strong><br />
胡來</p></td>
<td><p><a href="../Page/趙文卓.md" title="wikilink">趙文卓</a><br />
<a href="../Page/高全軍.md" title="wikilink">高全軍</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/陳明陽.md" title="wikilink">陳明陽</a></p></td>
<td></td>
<td><p>港劇國語版</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2001</p></td>
<td><p>|<a href="../Page/新楚留香.md" title="wikilink">新楚留香</a></p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/楚留香.md" title="wikilink">楚留香</a></strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/任賢齊.md" title="wikilink">任賢齊</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/陳明陽.md" title="wikilink">陳明陽</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/華視.md" title="wikilink">華視</a></p></td>
<td><p>港劇國語版</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2002</p></td>
<td><p><a href="../Page/齊天大聖孫悟空.md" title="wikilink">齊天大聖孫悟空</a></p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/唐三藏.md" title="wikilink">唐三藏</a></strong><br />
<a href="../Page/二郎神.md" title="wikilink">二郎神</a><br />
<a href="../Page/東海龍王.md" title="wikilink">東海龍王</a><br />
<a href="../Page/鐘馗.md" title="wikilink">鐘馗</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/梁漢文.md" title="wikilink">梁漢文</a><br />
<a href="../Page/呂頌賢.md" title="wikilink">呂頌賢</a><br />
<a href="../Page/蘇永康.md" title="wikilink">蘇永康</a><br />
<a href="../Page/謝霆鋒.md" title="wikilink">謝霆鋒</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/陳明陽.md" title="wikilink">陳明陽</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/中國電視公司.md" title="wikilink">中視</a></p></td>
<td><p>港劇國語版</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2002</p></td>
<td><p><a href="../Page/少年張三豐.md" title="wikilink">少年張三豐</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/張翠山.md" title="wikilink">張翠山</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/TAE.md" title="wikilink">TAE</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/沈光平.md" title="wikilink">沈光平</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/東森綜合台.md" title="wikilink">東森綜合台</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2003</p></td>
<td><p><a href="../Page/金劍鵰翎_(2003年電視劇).md" title="wikilink">金劍雕翎</a></p></td>
<td><p><strong>蕭翎</strong><br />
孫老邪</p></td>
<td><p><a href="../Page/黃坤玄.md" title="wikilink">黃坤玄</a><br />
<a href="../Page/劉長生.md" title="wikilink">劉長生</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/康殿宏.md" title="wikilink">康殿宏</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2004</p></td>
<td><p><a href="../Page/情定愛琴海.md" title="wikilink">情定愛琴海</a></p></td>
<td><p><strong>陸恩祈</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/蘇有朋.md" title="wikilink">蘇有朋</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/中華電視公司.md" title="wikilink">華視</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2010</p></td>
<td><p><a href="../Page/神話_(電視劇).md" title="wikilink">神話</a></p></td>
<td><p><strong>易大川</strong><br />
<a href="../Page/項羽.md" title="wikilink">項羽</a><br />
<a href="../Page/蒙恬.md" title="wikilink">蒙恬</a><br />
<a href="../Page/胡亥.md" title="wikilink">胡亥</a><br />
<a href="../Page/李由.md" title="wikilink">李由</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/任泉.md" title="wikilink">任泉</a><br />
<a href="../Page/譚凱.md" title="wikilink">譚凱</a><br />
<a href="../Page/丁子峻.md" title="wikilink">丁子峻</a><br />
<a href="../Page/彭大雄.md" title="wikilink">彭大雄</a><br />
<a href="../Page/石天碩.md" title="wikilink">石天碩</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/中國電視公司.md" title="wikilink">中視</a></p></td>
<td><p>台灣配音版</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2013</p></td>
<td><p><a href="../Page/花非花霧非霧.md" title="wikilink">花非花霧非霧</a></p></td>
<td><p>韓力</p></td>
<td><p><a href="../Page/高梓淇.md" title="wikilink">高梓淇</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/華視主頻.md" title="wikilink">華視</a></p></td>
<td><p>台灣配音版</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 日本動畫

  - 《[名偵探柯南](../Page/名偵探柯南.md "wikilink")》：**目暮十三**（ep.491起）、沖矢昴
  - 《[神偷怪盜](../Page/神偷怪盜.md "wikilink")》：黑羽盗一、白马探
  - 《[Keroro軍曹](../Page/Keroro軍曹.md "wikilink")》：**Giroro**、吉岡平正義
  - 《[鋼之鍊金術師](../Page/鋼之鍊金術師_\(動畫\).md "wikilink")》：金格·布拉德雷、修·塔卡、亞力士·路易·阿姆斯壯、約翰·哈博克、馮·霍恩海姆
  - 《[鋼之鍊金術師BROTHERHOOD](../Page/鋼之鍊金術師_FULLMETAL_ALCHEMIST.md "wikilink")》：金格·布拉德雷、修·塔克、亞力士·路易·阿姆斯壯、約翰·哈博克、48號（兄）、朱利歐·科曼契、古拉曼、胡爺爺、旁白
  - 《[元氣五胞胎](../Page/元氣五胞胎.md "wikilink")》：**森野瑞瑞**
  - 《[宇宙海賊](../Page/宇宙海賊.md "wikilink")》：光國葵
  - 《[我們的仙境](../Page/我們的仙境.md "wikilink")》：流星強尼
  - 《[美味大挑戰](../Page/美味大挑戰.md "wikilink")》：大原社長（後期）
  - 《[音速小子X](../Page/音速小子X.md "wikilink")》：**納克魯斯**、艾斯皮歐、**克里斯（成年）**、尼爾森、**田中**、山姆、**阿凹**、黑歐克
  - 《[犬夜叉 完結篇](../Page/犬夜叉.md "wikilink")》：**彌勒**、**殺生丸**、銀太
  - 《[校園迷糊大王](../Page/校園迷糊大王.md "wikilink")》：**播磨拳兒**、菅柳平
  - 《[神劍闖江湖](../Page/神劍闖江湖.md "wikilink")》：**[相樂左之助](../Page/相樂左之助.md "wikilink")**※[民視版本](../Page/民間全民電視公司.md "wikilink")、齋藤一、悠久山安慈※[東森電影版本](../Page/東森電影.md "wikilink")（新京都篇）
  - 《[純情房東俏房客](../Page/純情房東俏房客.md "wikilink")》：**浦島景太郎**※[超視版本](../Page/超級電視台.md "wikilink")
  - 《[偵探學園Q](../Page/偵探學園Q.md "wikilink")》：團守彥※[AXN](../Page/AXN.md "wikilink")/[Animax版本](../Page/Animax.md "wikilink")，**遠山金太郎**※[台視版本](../Page/臺灣電視公司.md "wikilink")
  - 《[第一神拳](../Page/第一神拳.md "wikilink")》：青木勝、會長
  - 《[最遊記](../Page/最遊記.md "wikilink")》：**玄奘三藏**、獨角兒
  - 《[蒼穹之戰神](../Page/蒼穹之戰神.md "wikilink")》：春日井甲洋、皆城公藏、日野道生、溝口恭介、堂馬廣登、手塚一平、伊敦
  - 《[學園愛麗絲](../Page/學園愛麗絲.md "wikilink")》：副班導、鳴海老師
  - 《[徽章戰士](../Page/徽章戰士.md "wikilink")》：弘治、岩野井、阿光
  - 《[魔法咪路咪路](../Page/魔法咪路咪路.md "wikilink")》：**結木攝**、**住田光一**、一郎、平井、瑪魯莫、老醫生、英澤、火精靈小飛、奇克、艾瑪老師、魷魚師、久米田邦男、阿弗洛老師
  - 《[少年陰陽師](../Page/少年陰陽師.md "wikilink")》：**紅蓮**、朱雀、藤原行成、安倍成親、智鋪宮司
  - 《[Fate/stay
    night](../Page/Fate/stay_night.md "wikilink")（命運／停駐之夜）》：Assassin（偽）、Gilgamesh（基加美修）※[Animax版本](../Page/Animax.md "wikilink")
  - 《[天使怪盜](../Page/天使怪盜.md "wikilink")》：Krad
  - 《[交響詩篇](../Page/交響詩篇.md "wikilink")》：**杜威**、史托納、哈普、瑞登的爺爺、姆達吉
  - 《[BLEACH](../Page/BLEACH_\(動畫\).md "wikilink")》：**[石田雨龍](../Page/石田雨龍.md "wikilink")**、**[朽木白哉](../Page/朽木白哉.md "wikilink")**、**[平子真子](../Page/平子真子.md "wikilink")**、**[葛力姆喬·賈卡傑克](../Page/葛力姆喬·賈卡傑克.md "wikilink")**、[魂](../Page/魂_\(BLEACH\).md "wikilink")、斬月、志波岩鷲、雀部長次郎、[京樂春水](../Page/京樂春水.md "wikilink")、檜佐木修兵、志波海燕、銀城空吾、獅子河原萌笑
  - 《[網路女戰士](../Page/網路女戰士.md "wikilink")》：狼人（辛克勞）、鋸齒、康特爾、孝志、秀人、總管
  - 《[烘焙王](../Page/烘焙王.md "wikilink")》：**黑柳亮**、木下陰人、模糊山剛、劉老麵、SH虎尾（ep.35～69）、雷歐哈特14世、愛德華·凱薩、法老、坪塚拓美、成海靜人、橋口隆死、岩城鐵生、基德（ep.36～61）
  - 《[魔兵傳奇](../Page/魔兵傳奇.md "wikilink")》：**阿爾維斯**、**魅影**、亞修、主人
  - 《[光之美少女系列](../Page/光之美少女系列.md "wikilink")》
      - 《[光之美少女](../Page/光之美少女.md "wikilink")》：藤村省吾、美墨岳、皮薩德、奇拉斯
      - 《[光之美少女Splash
        Star](../Page/光之美少女Splash_Star.md "wikilink")》：小露妮、日向大介、美翔和也、火焰倫巴、葛亞
      - 《[Yes\!
        光之美少女5](../Page/Yes!_光之美少女5.md "wikilink")》：可可（人類）、布比（第一季）、里諾、鷲雄浩太、多拿滋國王、史可普、巴達克斯、館長、亞多、穆卡迪、田村憲司、佳美之父
  - 《[王牌投手
    振臂高揮](../Page/王牌投手_振臂高揮.md "wikilink")》：**阿部隆也**、泉孝介、高瀨準太※[Animax版本](../Page/Animax.md "wikilink")
  - 《[花冠之淚](../Page/花冠之淚.md "wikilink")》：**亞羅溫**
  - 《[鐵馬少年](../Page/鐵馬少年.md "wikilink")》：**深澤遙輔**
  - 《[魔導少年](../Page/FAIRY_TAIL.md "wikilink")》：**馬卡羅夫**、**拉格薩斯**、**瑟雷夫·多拉格尼爾**、吉爾達茲、哈迪斯、馬卡歐、洛基、龐沙·利利、利昂、希彼基、眼鏡蛇、午夜、凱沙、馬克斯、拿布、西蒙、華院、歐魯加、巴格斯、裘德、梟、艾利高爾、阿利亞、多班卡爾、拉哈爾、貝爾貝諾
  - 《》：鏑木拓郎、曹福生
  - 《[小雙俠](../Page/小雙俠_\(2008年動畫版\).md "wikilink")》：雙俠狗、東茲拉
  - 《[聖鬥士星矢](../Page/聖鬥士星矢.md "wikilink")
    冥王黑帝斯冥界篇、極樂淨土篇》：**紫龍**、加隆、拉達曼迪斯、達拿都斯
  - 《[蒼天航路](../Page/蒼天航路.md "wikilink")》：**[關羽](../Page/關羽.md "wikilink")**、[袁紹](../Page/袁紹.md "wikilink")
  - 《[召喚惡魔](../Page/召喚惡魔.md "wikilink")》：**貝爾塞布布**
  - 《[魔法禁書目錄](../Page/魔法禁書目錄.md "wikilink")》：史提爾·馬格努斯、藍髮耳環※[華娛衛視版本](../Page/華娛衛視.md "wikilink")
  - 《[宇宙兄弟](../Page/宇宙兄弟.md "wikilink")》：真壁賢治、福田直人、南波父
  - 《[刀劍神域](../Page/刀劍神域.md "wikilink")》：鐵雄、德加、凱因茲、葛利牧羅克、克拉帝爾
  - 《[驅魔少年](../Page/驅魔少年.md "wikilink")》：**神田優**、書人
  - 《[王者天下](../Page/王者天下_\(漫畫\).md "wikilink")》：[昌文君](../Page/昌文君.md "wikilink")
  - 《[鬼燈的冷徹](../Page/鬼燈的冷徹.md "wikilink")》：別西卜
  - 《[戰鬥彈珠人 炎魂](../Page/B傳說！戰鬥彈珠人.md "wikilink")》：老闆（前期，客串性質）
  - 《[蒼穹之戰神Exodus](../Page/蒼穹之戰神.md "wikilink")》：真壁史彥、溝口恭介、達德利·巴恩斯、達斯汀·莫甘（ep.
    1）
  - 《[青年黑傑克](../Page/青年黑傑克.md "wikilink")》：雷蒙德、金山留蔵、拓也的父親、馬龍、修葛、高柳、史蒂夫、喬尼·巴賽特、鯖目、多野、伴俊作、大剛景光、命尾、藤井

### 歐美動畫

  - 《[機械戰士REX](../Page/機械戰士REX.md "wikilink")》：生化狼
  - 《[變形金剛
    領袖之證](../Page/變形金剛_Prime.md "wikilink")》：**[柯博文](../Page/柯博文.md "wikilink")**
  - 《[天兵公園](../Page/天兵公園.md "wikilink")》：**棒棒伯**
  - 《[米老鼠與好朋友](../Page/米老鼠與好朋友.md "wikilink")》：**[米奇](../Page/米奇老鼠.md "wikilink")**
  - 《[米老鼠群星會](../Page/米老鼠群星會.md "wikilink")》：**米奇**
  - 《[米奇妙妙屋](../Page/米奇妙妙屋.md "wikilink")》：**米奇**
  - 《[米奇歡笑多](../Page/米奇歡笑多.md "wikilink")》：**米奇**
  - 《[粉紅豬小妹](../Page/粉紅豬小妹.md "wikilink")》：**爸爸豬**
  - 《[魔法俏佳人](../Page/魔法俏佳人.md "wikilink")》：**藍天（第二季）**
  - 《[降世神通](../Page/降世神通：最後的氣宗.md "wikilink")》：**朱克**
  - 《[辛普森家庭](../Page/辛普森家庭.md "wikilink")》：[魯肉王](../Page/内德·弗兰德.md "wikilink")、艾甲甲、蘇呆子爸爸

### 韓國動畫

  - 《[摺紙戰士](../Page/摺紙戰士_\(動畫\).md "wikilink")》：黑狼、志哲父

### 特攝片

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>播映年份</p></th>
<th><p>作品名稱</p></th>
<th><p>配演角色</p></th>
<th><p>角色演員</p></th>
<th><p>首播平台</p></th>
<th><p>備註</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>2004</p></td>
<td><p><a href="../Page/忍風戰隊破裏劍者.md" title="wikilink">忍風戰隊破裏劍者</a></p></td>
<td><p><strong>尾藤吼太</strong><br />
<strong>手裏劍者</strong><br />
塔臧特<br />
風雷丸<br />
旁白</p></td>
<td><p><a href="../Page/山本康平.md" title="wikilink">山本康平</a><br />
<a href="../Page/松野太紀.md" title="wikilink">松野太紀</a><br />
<a href="../Page/梁田清之.md" title="wikilink">梁田清之</a><br />
<a href="../Page/宮田浩德.md" title="wikilink">宮田浩德</a><br />
同上</p></td>
<td><p><a href="../Page/八大戲劇台.md" title="wikilink">八大戲劇台</a></p></td>
<td><p>TV版</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2006</p></td>
<td><p><a href="../Page/特搜戰隊刑事連者.md" title="wikilink">特搜戰隊刑事連者</a></p></td>
<td><p><strong>赤座伴番</strong><br />
高奇·古魯加</p></td>
<td><p><a href="../Page/載寧龍二.md" title="wikilink">載寧龍二</a><br />
<a href="../Page/稻田徹.md" title="wikilink">稻田徹</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/八大戲劇台.md" title="wikilink">八大戲劇台</a></p></td>
<td><p>TV版</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2007</p></td>
<td><p><a href="../Page/魔法戰隊魔法連者.md" title="wikilink">魔法戰隊魔法連者</a></p></td>
<td><p><strong>小津翼</strong><br />
小津勇<br />
大袞<br />
旁白</p></td>
<td><p><a href="../Page/松本寬也.md" title="wikilink">松本寬也</a><br />
<a href="../Page/磯部勉.md" title="wikilink">磯部勉</a><br />
<a href="../Page/大塚明夫.md" title="wikilink">大塚明夫</a><br />
<a href="../Page/玄田哲章.md" title="wikilink">玄田哲章</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/八大戲劇台.md" title="wikilink">八大戲劇台</a></p></td>
<td><p>TV版</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2009</p></td>
<td><p><a href="../Page/獸拳戰隊激氣連者.md" title="wikilink">獸拳戰隊激氣連者</a></p></td>
<td><p><strong>久津健</strong><br />
波歐帝<br />
鳥達</p></td>
<td><p><a href="../Page/聰太郎.md" title="wikilink">聰太郎</a><br />
<a href="../Page/松本大.md" title="wikilink">松本大</a><br />
<a href="../Page/内匠靖明.md" title="wikilink">内匠靖明</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/八大戲劇台.md" title="wikilink">八大戲劇台</a></p></td>
<td><p>TV版</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2010</p></td>
<td><p><a href="../Page/炎神戰隊轟音者.md" title="wikilink">炎神戰隊轟音者</a></p></td>
<td><p><strong>香坂連</strong><br />
鷹速鬥輪<br />
噴射長牙虎<br />
運輸鯨無霸<br />
奇拉卡索涅<br />
凱雷斯基</p></td>
<td><p><a href="../Page/片岡信和.md" title="wikilink">片岡信和</a><br />
<a href="../Page/浪川大輔.md" title="wikilink">浪川大輔</a><br />
<a href="../Page/古島清孝.md" title="wikilink">古島清孝</a><br />
<a href="../Page/西村知道.md" title="wikilink">西村知道</a><br />
<a href="../Page/島田敏.md" title="wikilink">島田敏</a><br />
<a href="../Page/竹本英史.md" title="wikilink">竹本英史</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/八大戲劇台.md" title="wikilink">八大戲劇台</a></p></td>
<td><p>TV版</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2011</p></td>
<td><p><a href="../Page/侍戰隊真劍者.md" title="wikilink">侍戰隊真劍者</a></p></td>
<td><p><strong>志葉丈瑠</strong><br />
丹波歲三<br />
海東大樹<br />
谷藏人<br />
白石衛</p></td>
<td><p><a href="../Page/松坂桃李.md" title="wikilink">松坂桃李</a><br />
<a href="../Page/松澤一之.md" title="wikilink">松澤一之</a><br />
<a href="../Page/戶谷公人.md" title="wikilink">戶谷公人</a><br />
<a href="../Page/菊池健一郎.md" title="wikilink">菊池健一郎</a><br />
<a href="../Page/富家規政.md" title="wikilink">富家規政</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/東森幼幼台.md" title="wikilink">東森幼幼台</a></p></td>
<td><p>TV版</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 日劇

| 播映年份 | 作品名稱                                   | 配演角色                                   | 角色演員                             | 首播平台                           | 備註 |
| ---- | -------------------------------------- | -------------------------------------- | -------------------------------- | ------------------------------ | -- |
| 2010 | [篤姬](../Page/篤姬_\(電視劇\).md "wikilink") | **[德川家定](../Page/德川家定.md "wikilink")** | [堺雅人](../Page/堺雅人.md "wikilink") | [民視](../Page/民視.md "wikilink") |    |
|      |                                        |                                        |                                  |                                |    |

### 韓劇

  - 《[朱蒙](../Page/朱蒙_\(電視劇\).md "wikilink")》：**金蛙王**、思龍、協保、再思
  - 《[六個孩子](../Page/六個孩子.md "wikilink")》：**金福同**（麻子叔叔、大頭的爸爸）、李必久、元逢水、俊熙的小學班導師、斗熙的小學班導師、金宗哲、金正植※[中視版本](../Page/中視.md "wikilink")
  - 《[我叫金三順](../Page/我叫金三順.md "wikilink")》：**玄振軒**
  - 《[浪漫滿屋](../Page/浪漫滿屋.md "wikilink")》：**柳民赫**
  - 《[藍色生死戀](../Page/藍色生死戀.md "wikilink")》：**尹俊熙**
  - 《[順風婦產科](../Page/順風婦產科.md "wikilink")》：權五中
  - 《[求婚](../Page/求婚.md "wikilink")》：鄭修彬
  - 《[秘密情人](../Page/秘密情人.md "wikilink")》：趙英敏
  - 《[美麗的謊言](../Page/美麗的謊言.md "wikilink")》：朴承宰
  - 《[紙鶴](../Page/紙鶴.md "wikilink")》：金必勝
  - 《[美麗的日子](../Page/美麗的日子.md "wikilink")》：李民哲
  - 《[皇太子的初戀](../Page/皇太子的初戀.md "wikilink")》：崔健熙
  - 《[愛情需要奇蹟](../Page/愛情需要奇蹟.md "wikilink")》：陳正標
  - 《[我的女孩](../Page/我的女孩.md "wikilink")》：**薛功燦**
  - 《[百萬新娘](../Page/百萬新娘.md "wikilink")》：柳英勛
  - 《[黃真伊](../Page/黃真伊_\(電視劇\).md "wikilink")》：**金恩浩**
  - 《[殘酷的愛](../Page/殘酷的愛.md "wikilink")》：白政辰、韓司機
  - 《[愛在哈佛](../Page/愛在哈佛.md "wikilink")》：**金賢宇**
  - 《[李祘](../Page/李祘_\(電視劇\).md "wikilink")》：**李祘**
  - 《[On Air](../Page/On_Air.md "wikilink")》：**張基俊**
  - 《[咖啡王子1號店](../Page/咖啡王子1號店.md "wikilink")》：**崔漢成**
  - 《[風之畫師](../Page/風之畫師.md "wikilink")》：**金弘道**
  - 《[我人生最後的緋聞](../Page/我人生最後的緋聞.md "wikilink")》：張東和
  - 《[明星的戀人](../Page/明星的戀人.md "wikilink")》：**金哲秀**
  - 《[流星花園](../Page/流星花園_\(韓國電視劇\).md "wikilink")》：金日豐、明
  - 《[妻子的誘惑](../Page/妻子的誘惑.md "wikilink")》：鄭橋彬
  - 《[親親老爸](../Page/親親老爸.md "wikilink")》：張信好
  - 《[傻瓜](../Page/傻瓜_\(電視劇\).md "wikilink")》：**金康慕**
  - 《[該隱與亞伯](../Page/該隱與亞伯_\(電視劇\).md "wikilink")》：**李宣雨**
  - 《[風吹好日子](../Page/風吹好日子.md "wikilink")》：張正南、姜翔俊
  - 《[單身爸爸戀愛中](../Page/單身爸爸戀愛中.md "wikilink")》：江風浩
  - 《[特務情人IRIS](../Page/IRIS_\(電視劇\).md "wikilink")》：**陳思佑**
  - 《[逆轉女王](../Page/逆轉女王.md "wikilink")》：**奉俊秀**
  - 《[灰姑娘的姐姐](../Page/灰姑娘的姐姐.md "wikilink")》：具大成、洪祈正
  - 《[我的夢想型男](../Page/Dream_\(電視劇\).md "wikilink")》：**南傑一**
  - 《[惡作劇之吻](../Page/惡作劇之吻_\(韓國電視劇\).md "wikilink")》：**宋志奧**
  - 《[麵包王金卓求](../Page/麵包王金卓求.md "wikilink")》：**具日中**
  - 《[秘密花園](../Page/秘密花園_\(韓國電視劇\).md "wikilink")》：**金祖沅**
  - 《[大富豪與小律師](../Page/大韓民國的律師.md "wikilink")》：**邊赫**
  - 《[我的公主My Princess](../Page/我的公主.md "wikilink")》：**南廷宇**、李漢、純宗皇帝
  - 《[雷普利小姐](../Page/Miss_Ripley.md "wikilink")》：**張明勳**
  - 《[真心給我一滴淚](../Page/49天.md "wikilink")》：**韓康**
  - 《[愛在烏鵲橋](../Page/烏鵲橋兄弟.md "wikilink")》：**黃泰範**、白仁浩
  - 《[小媳婦女王](../Page/順藤而上的你.md "wikilink")》：嚴長壽、千在勇、南男九
  - 《[愛情調色盤](../Page/女人的色彩.md "wikilink")》：姜燦鎮、南仲根
  - 《[真愛上錯身](../Page/Big.md "wikilink")》：**徐仁旭**、金民奎
  - 《[善良的男人](../Page/世上哪裡都找不到的善良男人.md "wikilink")》：石民赫
  - 《[俏皮機長](../Page/拜託了，機長.md "wikilink")》：**洪仁太**
  - 《[仙履奇緣 I Do I Do](../Page/I_do_I_do.md "wikilink")》：**趙恩成**
  - 《[是否听见我的心](../Page/是否听见我的心.md "wikilink")》：**张俊河**、奉英奎
  - 《[超完美褓姆](../Page/奇怪的保姆.md "wikilink")》：**殷尚哲**
  - 《[全能女神](../Page/職場之神.md "wikilink")》：**武廷翰**
  - 《[來自星星的你](../Page/來自星星的你.md "wikilink")》：張英睦、劉碩、赫、朴民奎
  - 《[對我而言可愛的她](../Page/對我而言可愛的她.md "wikilink")》：**李賢旭**
  - 《[心情好的日子](../Page/心情好的日子.md "wikilink")》：鄭熙柱、徐民植
  - 《[未生](../Page/未生.md "wikilink")》：張百基、社長
  - 《[皮諾丘](../Page/皮諾丘_\(電視劇\).md "wikilink")》：崔恭弼、李英卓、張賢奎、延度英
  - 《[奇妙一家人](../Page/奇妙一家人.md "wikilink")》：**崔尚男**、王峰
  - 《[我人生的春天](../Page/我人生的春天.md "wikilink")》：**姜東河**、宋秉吉
  - 《[上流愛情](../Page/上流社會_\(電視劇\).md "wikilink")》：**崔俊基**
  - 《[假面愛人](../Page/假面_\(電視劇\).md "wikilink")》：**閔錫勛**
  - 《[再一次 Happy Ending](../Page/再一次_Happy_Ending.md "wikilink")》：羅賢基、金建學
  - 《[第二次愛上你](../Page/回來吧大叔.md "wikilink")》：**李海俊**
  - 《[結婚契約](../Page/結婚契約.md "wikilink")》：**韓政勳/韓正勳**、吳大賢、漁夫
  - 《[美女孔心](../Page/美女孔心.md "wikilink")》：**石俊秀**
  - 《[對，因為是家人](../Page/對，就是那樣.md "wikilink")》：**劉慶浩**、成智一、李勝哲
  - 《[藍色海洋的傳說](../Page/藍色海洋的傳說.md "wikilink")》：**趙南斗**、許治賢、南成俊、陳慶源、金奉德
  - 《[月桂樹西裝店的紳士們](../Page/月桂樹西裝店的紳士們.md "wikilink")》：**裴三道**、洪基標、閔孝尚
  - 《[老婆這週要出牆](../Page/老婆這週要出牆_\(韓國電視劇\).md "wikilink")》：**陶賢宇**
  - 《[華政](../Page/華政.md "wikilink")》：**光海君**
  - 《[孤單又燦爛的神－鬼怪](../Page/孤單又燦爛的神－鬼怪.md "wikilink")》：**金道英**、金差使
  - 《[浪漫醫生金師傅](../Page/浪漫醫生金師傅.md "wikilink")》：**金師傅／富容主**、鄭仁秀
  - 《[微笑吧純南](../Page/訓長吳純南.md "wikilink")》：**姜斗物**
  - 《[傲骨賢妻](../Page/法妻當自強.md "wikilink")》：**徐中元**
  - 《[沒有名字的女人](../Page/沒有名字的女人.md "wikilink")》：**具道英**、趙啟哲、崔昊植、楊西燮、路人、花店老闆、理事、法官、殯儀館人員
  - 《[重新開始](../Page/重新開始_\(電視劇\).md "wikilink")》：姜炳哲、李泰成
  - 《[名不虛傳](../Page/名不虛傳.md "wikilink")》：許任

### 日本動畫電影

  - 《[神隱少女](../Page/千与千寻.md "wikilink")》：河神
  - 《[死神劇場版：無人的記憶](../Page/BLEACH_\(動畫\).md "wikilink")》：**巖龍**、**石田雨龍**、**朽木白哉**
  - 《[光之美少女劇場版：鳳凰傳說](../Page/光之美少女.md "wikilink")》：弗洛茲
  - 《[夏日大作戰](../Page/夏日大作戰.md "wikilink")》：陣內侘助
  - 《[巧虎電影：巧虎與小白鯨的大冒險](../Page/巧虎電影：巧虎與小白鯨的大冒險.md "wikilink")》：一虎或虎太郎(巧虎的爸爸)
  - 《[聖鬥士星矢 LEGEND of
    SANCTUARY](../Page/聖鬥士星矢_LEGEND_of_SANCTUARY.md "wikilink")》：艾奧里亞、撒卡
  - 《[名偵探柯南：純黑的惡夢](../Page/名偵探柯南：純黑的惡夢.md "wikilink")》：阿笠博士、目暮十三
  - 《[名偵探柯南：唐紅的戀歌](../Page/名偵探柯南：唐紅的戀歌.md "wikilink")》：阿笠博士、大瀧悟郎、阿知波研介

### 歐美動畫電影

  - 《[仙履奇緣2：美夢成真](../Page/仙履奇緣2：美夢成真.md "wikilink")》：麵包師
  - 《[101忠狗續集：倫敦大冒險](../Page/101忠狗續集：倫敦大冒險.md "wikilink")》：萊斯
  - 《[鐘樓怪人2：老實鐘的秘密](../Page/鐘樓怪人2：老實鐘的秘密.md "wikilink")》：**加西莫多**
  - 《[泰山與珍妮](../Page/泰山與珍妮.md "wikilink")》：**泰山**
  - 《[米奇家族的萬聖歷險](../Page/米奇家族的萬聖歷險.md "wikilink")》：**[米奇](../Page/米奇老鼠.md "wikilink")**
  - 《[米奇·唐老鴨·高飛三劍客](../Page/米奇·唐老鴨·高飛三劍客.md "wikilink")》：**米奇**
  - 《[米奇耶誕嘉年華](../Page/米奇耶誕嘉年華.md "wikilink")》：**米奇**

### 海外電影

  - 《[心動奇蹟](../Page/柴犬奇蹟物語.md "wikilink")》：石川優一
  - 《[哈利波特](../Page/哈利波特.md "wikilink")》系列：[天狼星·布萊克](../Page/天狼星·布萊克.md "wikilink")
  - 《[真夏方程式](../Page/真夏方程式.md "wikilink")》：仙波英俊、塚原正次
  - 《[盜賊門](../Page/盜賊門.md "wikilink")》：賭場經理

### 海外遊戲

| 年份   | 遊戲名稱                               | 配演角色 | 備註    |
| ---- | ---------------------------------- | ---- | ----- |
| 2014 | [戰龍兵團](../Page/戰龍兵團.md "wikilink") |      | \[1\] |
|      |                                    |      |       |

## 參考資料

[W](../Category/台灣男性配音員.md "wikilink") [W](../Category/吳姓.md "wikilink")

1.  [《戰龍兵團》黃金聲優陣容出擊！航海王魯夫、都教授配音大師傾力製作](http://myfun.gamedb.com.tw/News_Details.aspx?newsid=30835)